奈及利亞13歲男童罵神被判10年刑 聯合國關切

奈及利亞近日傳出爭議判決，一名13歲男童因為用言語褻瀆神明，結果被判10年有期徒刑，聯合國兒童基金會對此表示關切。

《CNN》報導，奈及利亞以褻瀆罪判處一名13歲男童10年有期徒刑，聯合國兒童基金會（UNICEF）對此做出譴責。13歲的法魯克（Omar Farouq）被指控跟朋友吵架時，用言語褻瀆阿拉，結果被判刑，日前有另一名男子因為褻瀆先知莫罕默德，被同一名法官判處死刑。

報導指出，法魯克的律師表示，這起判決違反了《非洲兒童權利與福利憲章》，並於7日提出上訴，律師指出，褻瀆神明並未列入奈及利亞的法律。聯合國兒童基金會也對此表示深切關注，直言將一個13歲的孩子判處10年徒刑是錯誤的，呼籲該國政府撤銷判決。

阿拉都係幫我含撚咋

中國拆十字架改聖經嘅時候聯合國呢

左膠最鍾意概蛔

左膠︰睇唔到唔知道

你大件事啦你

習維尼咪要判死刑？

我日日中出阿拉菊花
屌到佢瘋狂大叫浮雲哥偉大

習維尼係新真主

join？

我驚佢地爆炸，鄰居係回教徒

真主阿拉係我性奴
佢日頭就去畀人朝拜 夜晚返黎就奶我袋底